\begin{literatura}{99}

% uvodni kapitola

\bibitem{uvod_prumysl_4_pdf} Národní iniciativa Průmysl 4.0 \textit{Ministerstvo průmyslu a obchodu}[online]. 2015 [cit. 2016-10-15]. Dostupné z: \url{http://www.spcr.cz/images/priloha001-2.pdf}

\bibitem{uvod_prumysl_4_web} KORBEL, Petr. \textit{Průmyslová revoluce 4.0: Za 10 let se továrny budou řídit samy a produktivita vzroste o třetinu}[online]. 2016 [cit. 2016-10-15]. Dostupné z: \url{http://byznys.ihned.cz/c1-64009970-prumyslova-revoluce-4-0-za-10-let-se-tovarny-budou-ridit-samy-a-produktivita-vzroste-o-tretinu}

\bibitem{uvod_google_charts_api} \colorbox[rgb]{0,1,0}{ Google Chart API}

% internet veci industrial

\bibitem{iot_svet_hardware_internet_veci} VITEK, Jan. \textit{Internet of Things: propojená budoucnost}[online]. 2016 [cit. 2016-10-15]. Dostupné z: \url{http://www.svethardware.cz/internet-of-things-propojena-budoucnost/39560}

\bibitem{iot_pohanka_internet_veci} POHANKA, Pavel. \textit{Internet věcí}[online]. 2016 [cit. 2016-10-15]. Dostupné z: \url{http://i2ot.eu/internet-of-things/}

% embedded zarizeni

\bibitem{embed_about_wiring_2011} BARRAGAN, Hernando \textit{About Wiring} [online]. 2016 [cit. 2016-10-15]. Dostupné z: \url{http://wiring.org.co/about.html}

\bibitem{embed_about_processing_2015} Processing. \textit{Arduino.cz} [online]. 2016 [cit. 2016-12-14]. Dostupné z: \url{http://arduino.cz/processing/}

\bibitem{ArduinoDuemilanove} ArduinoBoard Duemilanove. \textit{Arduino} [online]. 2016 [cit. 2016-12-14]. Dostupné z: \url{https://www.arduino.cc/en/Main/ArduinoBoardDuemilanove}

\bibitem{ArduinoUno} ArduinoBoard Uno. \textit{Arduino} [online]. 2016 [cit. 2016-12-14]. Dostupné z: \url{https://www.arduino.cc/en/Main/ArduinoBoardUno}

\bibitem{ArduinoLeonardo} ArduinoBoard Leondardo. \textit{Arduino} [online]. 2016 [cit. 2016-12-14].  Dostupné z: \url{https://www.arduino.cc/en/Main/ArduinoBoardLeondardo}

\bibitem{ArduinoMega} ArduinoBoard Mega. \textit{Arduino} [online]. 2016 [cit. 2016-12-14]. Dostupné z: \url{https://www.arduino.cc/en/Main/ArduinoBoardMega}

\bibitem{ArduinoDue} ArduinoBoard Due. \textit{Arduino} [online]. 2016 [cit. 2016-12-14]. Dostupné z: \url{https://www.arduino.cc/en/Main/ArduinoBoardDue}

\bibitem{ArduinoMini} ArduinoBoard Mini. \textit{Arduino} [online]. 2016 [cit. 2016-12-14]. Dostupné z: \url{https://www.arduino.cc/en/Main/ArduinoBoardMini}

\bibitem{ArduinoMicro} ArduinoBoard Micro. \textit{Arduino} [online]. 2016 [cit. 2016-12-14]. Dostupné z: \url{https://www.arduino.cc/en/Main/ArduinoBoardMicro}

\bibitem{ArduinoNano} ArduinoBoard Nano. \textit{Arduino} [online]. 2016 [cit. 2016-12-14]. Dostupné z: \url{https://www.arduino.cc/en/Main/ArduinoBoardNano}

\bibitem{ArduinoFio} ArduinoBoard Fio. \textit{Arduino} [online]. 2016 [cit. 2016-12-14]. Dostupné z: \url{https://www.arduino.cc/en/Main/ArduinoBoardFio}

\bibitem{ArduinoLilipad} ArduinoBoard Lilipad. \textit{Arduino} [online]. 2016 [cit. 2016-12-14]. Dostupné z: \url{https://www.arduino.cc/en/Main/ArduinoBoardLilipad}

\bibitem{ArduinoYun} ArduinoBoard Yun. \textit{Arduino} [online]. 2016 [cit. 2016-12-14]. Dostupné z: \url{https://www.arduino.cc/en/Main/ArduinoBoardYun}

\bibitem{ArduinoClonesWeb} Arduino and Arduino-Compatible Hardware. \textit{Arduino Playground} [online]. 2016 [cit. 2016-12-14]. Dostupné z: \url{http://playground.arduino.cc/main/similarBoards}

\bibitem{ArduinoTeensy} Teensy USB Development Board. \textit{PJRC} [online]. 2016 [cit. 2016-12-14]. Dostupné z: \url{http://www.pjrc.com/teensy/}

\bibitem{Raspi} RaspberryPi products. \textit{Raspberry Pi} [online]. 2016 [cit. 2016-12-14]. Dostupné z: \url{https://www.raspberrypi.org/products/}

\bibitem{GertBoard} Gertboard for Raspberry Pi \textit{ELEMENT14 Community} [online]. 2016 [cit. 2016-12-14]. Dostupné z: \url{https://www.element14.com/community/docs/DOC-69381/l/gertboard-for-raspberry-pi}

\bibitem{RaspiOne} RaspberryPi Model A+. \textit{Raspberry Pi} [online]. 2016 [cit. 2016-12-14]. Dostupné z: \url{https://www.raspberrypi.org/products/model-a-plus/}

\bibitem{RaspiTwo} RaspberryPi 2 model B. \textit{Raspberry Pi} [online]. 2016 [cit. 2016-12-14]. Dostupné z: \url{https://www.raspberrypi.org/products/raspberry-pi-2-model-b/}

\bibitem{RaspiThree} RaspberryPi 3 Model B. \textit{Raspberry Pi} [online]. 2016 [cit. 2016-12-14]. Dostupné z: \url{https://www.raspberrypi.org/products/raspberry-pi-3-model-b/}

\bibitem{RaspiZero} RaspberryPi Zero. \textit{Raspberry Pi} [online]. 2016 [cit. 2016-12-14]. Dostupné z: \url{https://www.raspberrypi.org/products/pi-zero/}

\bibitem{BananaPi} Open Source Hardware Products \textit{Banana Pi Products} [online]. 2016 [cit. 2016-12-14]. Dostupné z: \url{http://www.banana-pi.org/product.html}

\bibitem{OrangePi} What’s Orange Pi Plus? \textit{OrangePi Community} [online]. 2016 [cit. 2016-12-14]. Dostupné z: \url{http://www.orangepi.org/}

\bibitem{CubieBoards} A series of open source hardware \textit{CubieBoard} [online]. 2016 [cit. 2016-12-14]. Dostupné z: \url{http://cubieboard.org/model/}

\bibitem{UpBoard} UpBoard - Specifications \textit{UP - bidge the gap} [online]. 2016 [cit. 2016-12-14]. Dostupné z: \url{http://www.up-board.org/up/specifications/}

\bibitem{Pine64} SoC and Memory Specification \textit{PINE64} [online]. 2016 [cit. 2016-12-14]. Dostupné z: \url{http://wiki.pine64.org/index.php/Main\_Page\#SoC\_and\_Memory\_Specification}

\bibitem{HardKernel} ODROID Platforms\textit{HardKernel - Products} [online]. 2016 [cit. 2016-12-14]. Dostupné z: \url{http://www.hardkernel.com/main/products/prdt\_info.php}

\bibitem{BeagleBone} BeagleBone Black \textit{BeagleBoard.org Foundation} [online]. 2016 [cit. 2016-12-14]. Dostupné z: \url{https://beagleboard.org/black}

\bibitem{IntelGalileo} Intel Galileo. \textit{IoT Hardware Share} [online]. 2016 [cit. 2016-12-14]. Dostupné z: \url{http://www.intel.com/content/www/us/en/embedded/products/galileo/galileo-overview.html}

\bibitem{ArduinoGalileo} Arduino Galileo. \textit{Arduino} [online]. 2016 [cit. 2016-12-14]. Dostupné z: \url{https://www.arduino.cc/en/ArduinoCertified/IntelGalileo}

\bibitem{IntelEdison} Intel Edison. \textit{IoT Hardware Share} [online]. 2016 [cit. 2016-12-14]. Dostupné z: \url{http://www.intel.com/content/www/us/en/do-it-yourself/edison.html}

\bibitem{AmdGizmo1} GIZMO 1 \textit{GizmoSphere - Development unleashed} [online]. 2016 [cit. 2016-12-14]. Dostupné z: \url{http://www.gizmosphere.org/products/gizmo-explorer-kit/}

\bibitem{AmdGizmo2} GIZMO 2 \textit{GizmoSphere - Development unleashed} [online]. 2016 [cit. 2016-12-14]. Dostupné z: \url{http://www.gizmosphere.org/products/gizmo-2/}

% deska unipi

\bibitem{ZelenaData} ZELENÁ DATA - Datacentrum s inteligentní energií společnosti Faster CZ. \textit{ZELENÁ DATA - DATACENTRUM FASTER} [online]. 2016 [cit. 2016-12-14]. Dostupné z: \url{http://zelenadata.cz/cs/}

\bibitem{UniPiBoard} UniPi.technology \textit{UniPi.technology} [online]. 2016 [cit. 2016-12-14]. Dostupné z: \url{http://unipi.technology/}

\bibitem{UniPiBoard1} UniPi board \textit{UniPi.technology} [online]. 2016 [cit. 2016-12-14]. Dostupné z: \url{http://unipi.technology/product/unipi/}
				
\bibitem{UniPiBoard2} UniPi Neuron S103 \textit{UniPi.technology} [online]. 2016 [cit. 2016-12-14]. Dostupné z: \url{http://unipi.technology/product/unipi-neuron-s103/}



\bibitem{Boswarthick2012} BOSWARTHICK, David, Omar ELLOUMI a Olivier HERSENT. \textit{M2M communications: a systems approach}. 1.~vydání. Hoboken, N.J.: Wiley, 2012. ISBN 978-1-119-99475-6.

\bibitem{Monk[2013]} MONK, Simon. \textit{Programming the Raspberry Pi: getting started with Python}. 1.~vydání. New York: McGraw-Hill, 2013. ISBN 0071807837.
	
\bibitem{Anton-Haro2015} ANTON-HARO, C. \textit{Machine-to-machine (m2m) communications}. 1.vydání. Boston, MA: Elsevier, 2015. ISBN 9781782421023.	

\bibitem{Hersent2012} HERSENT, Olivier, David BOSWARTHICK a Omar ELLOUMI. \textit{The internet of things: applications to the smart grid and building automation}. 1.~vydání. Hoboken, NJ: Wiley, 2012. ISBN 9781119994350.

\bibitem{WMencodeing} SILICON LABS. WIRELESS M-BUS SOFTWARE IMPLEMENTATION. 2010, 14 s. Dostupné z: \url{https://www.silabs.com/Support\%20Documents/TechnicalDocs/AN451.pdf}

\bibitem{FormatDatoveJednotky} Sběrnice Wireless M-BUS - jde to i bezdrátově... Automatizace.hw.cz [online]. 2010 [cit. 2014-10-28]. Dostupné z: \url{http://automatizace.hw.cz/sbernice-wireless-mbus-jde-i-bezdratove}

\bibitem{Norma1} EN 13757-1. \textit{Communication system for and remote reading of meters - Part 1: Data exchange}. Wien: Austrian Standards Institute. [online] 2016 [cit. 2016-12-14]  Dostupné z: \url{https://shop.austrian-standards.at/Preview.action;jsessionid=4B46107107AC62A5CB24E33F6A51A5E4?preview=\&dokkey=467673\&selectedLocale=en}
				
\bibitem{Norma4} EN 13757-4. C\textit{ommunication systems for meters and remote reading of meters - Part 4: Wireless meter readout (Radio Meter reading for operation in the 868-870 MHz SRD band)}. [online] 2016 [cit. 2016-12-14] Brusel: EUROPEAN COMMITTEE FOR STANDARDIZATION, 2003. Dostupné z: \url{http://oldfjarrvarme.unc.se/download/1309/fj}








				



				













				


\bibitem{WmbusTables} Wireless Meter Bus, WM-Bus Technology \textit{Radio-Electronics.com - Adrio Communications Ltd} [online]. 2016 [cit. 2016-12-14]. Dostupné z: \url{http://www.radio-electronics.com/info/wireless/wireless-m-bus/basics-tutorial.php}
				
\bibitem{MervisWeb} MERVIS \textit{UniPi.technology} [online]. 2016 [cit. 2016-12-14]. Dostupné z: \url{http://unipi.cz/software/mervis/}


				
\bibitem{WeptechCidlo} Wireless M-Bus / OMS Humidity and temperature sensor WEP-OMSF-868A \textit{WEPTECH elektronik GmbH} [online]. 2016 [cit. 2016-12-14]. Dostupné z: \url{https://www.weptech.de/products/oms-humidity-and-temperature-sensor-wep-omsf-868a.html}

\bibitem{WmbusVendors} 	 	FLAG - Registered Manufacturers Identification Characters \textit{FLAG Association Limited} [online]. 2008 [cit. 2016-12-14]. Dostupné z: \url{http://www.dlms.com/flag/INDEX.HTM}

\bibitem{sberniceUART} Sběrnice USART \textit{Wikipedie - otevřená encyklopedie} [online]. 2016 [cit. 2016-12-14]. Dostupné z: \url{https://cs.wikipedia.org/wiki/USART}

\bibitem{raspiGPIOs} PiBrella compatibility \textit{ModMyPi} [online]. 2016 [cit. 2016-12-14]. Dostupné z: \url{http://forum.modmypi.com/technical-support/pibrella-compatibility-t181.html}

\bibitem{iqrfmodul} TR-72D-WMB series \textit{IQRF - Technology for Wireless} [online]. 2016 [cit. 2016-12-14]. Dostupné z: \url{http://www.iqrf.org/products/transceivers/tr-72d-wmb}

\bibitem{Manchester} Kódování Manchester \textit{Wikipedie - otevřená encyklopedie} [online]. 2016 [cit. 2016-12-14]. Dostupné z: \url{https://cs.wikipedia.org/wiki/K\%C3\%B3dov\%C3\%A1n\%C3\%AD\_Manchester}

\bibitem{BonegaCidlo} Ultra-antimagnetické bytové vodoměry s bezdrátovým přenosem dat \textit{Vodoměry BONEGA} [online]. 201 [cit. 2017-2-20]. Dostupné z: \url{http://www.bonega.cz/vodomery/index.htm}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

	\bibitem{bib_sec2_iqrf_modul} TR-72D-WMB series \textit{IQRF - Technology for Wireless} [online]. 2016 [cit. 2017-03-11]. Dostupne z: \url{http://www.iqrf.org/products/transceivers/tr-72d-wmb}
	\bibitem{bib_sec3_device_weptech} Wireless M-Bus / OMS Humidity and temperature sensor WEP-OMSF-868A \textit{WEPTECH elektronik GmbH} [online]. 2016 [cit. 2017-03-11]. Dostupne z: \url{https://www.weptech.de/products/oms-humidity-and-temperature-sensor-wep-omsf-868a.html}
	\bibitem{bib_sec3_device_bonega} Ultra-antimagneticke bytove vodomery s bezdratovym prenosem dat \textit{Vodomery BONEGA} [online]. 2016 [cit. 2017-03-11]. Dostupne z: \url{http://www.bonega.cz/vodomery/index.htm}
	\bibitem{bib_sec3_device_zpa} Trifazovy elektromer ZE310 \textit{ZPA Smart Energy a.s.} [online]. 2016 [cit. 2017-03-11]. Dostupne z: \url{https://www.zpa.cz/produkty-a-reseni/elektromery:c1/ze-310:p4.htm}
	\bibitem{bib_sec3_device_kamstrup} Nejflexibilnejši meric na trhu MULTICAL 403 \textit{Kamstup ČR} [online]. 2016 [cit. 2017-03-11]. Dostupné z: \url{https://www.kamstrup.com/cs-cz/products-and-solutions/thermal-energy-meters/multical-403}
	\bibitem{bib_sec3_specs_oms} The Open Metering System specification \textit{OMS-Group} [online]. 2016 [cit. 2017-03-11]. Dostupne z: \url{http://oms-group.org/en/oms-group/about-oms-group/}
	\bibitem{bib_sec3_specs_wmbus} EN 13757-4. \textit{ommunication systems for meters and remote reading of meters - Part 4: Wireless meter readout (Radio Meter reading for operation in the 868-870 MHz SRD band)}. [online] 2016 [cit. 2017-03-11] Brusel: EUROPEAN COMMITTEE FOR STANDARDIZATION, 2003. Dostupne z: \url{http://oldfjarrvarme.unc.se/download/1309/fj}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\end{literatura}

